周國賢 x 黃偉文 香港預言三步曲 【我們•今生•在】

周國賢同小克嘅 New Age 三步曲， 相信好多人都認識，甚至早過 Christopher Nolan 電影 【Interstellar】面世。去到2020年，同Wyman合作，未必有咁多人留意嘅另外三步曲，當日預視香港我城衰落，香港人離家出走，對前人留下美好被糟蹋嘅無力，已經一一成為現在進行式。

《我們都不是無辜的》
表面講分居、離婚， 內裡講嘅喺香港同中国嘅關係。口裏說愛，實際在拉鋸拔海

《今生不回家》
開始寫得明顯少少，講傘革之後考慮移民嘅心態，經過反送中抗爭同国安法，已成新一波移民潮。 曾以為有家就是安穩，當天氣改變世道人心......

《在天之靈》
最終章畫公仔畫出腸。昔日守護、建設香港嘅英靈， 望住今日崛起嘅禽獸......

自上幼稚園 推銷那醜陋
孩子不聽 要批鬥
人間的新審美 你明了沒有
路過意外 亂拍一會 才去救 餵飽手機渴求
鍵盤愛刻薄 誰要理由 隨手打兩篇毒咒

聽講所有撕裂 搞show可以補救
豪宅必須供應 農田還剩五六畝
飯要開 無謂說真話
回家post個 「嬲嬲」足夠
我是時候自戴手扣

外傳 - 《消化不良》林寶 填詞

黃偉文填詞人聯盟成員，傘革後直接宣泄嘅歌曲，689三隻字都放埋MV，仲直接過方皓玟個《虛偽》MV。

Lm

最愛周爸

真係唔明點解佢紅唔起

以前聽唔明覺得唔好聽
依家聽返就覺得佢行得太前
建議首推銷員之死

推銷員之死真係聽到灰，歌詞太到肉

最前應該係小國英雄啦
強烈推薦

Why not聽埋雪國

介紹大家聽雪國同小國英雄，聽完你就會覺得周爸行得布幾前

早我18秒

講哂你想講果兩首

當一個新移民 切斷上半生找一個新祖國繼續做人

小國英雄

呢首歌出嘅時候係未開始返送中

預言三步曲分別出嘅時候我個人無咩大感覺
以周仔嘅歌黎講只係一般
但上年年尾聽返...
個感覺完全唔同晒...
整個環境感覺就係exact7ly 嗰一刻嘅香港...

雪國呢

今生不回家出嗰時我喺外國
真係聽到哭𠹌左

佢首凡夫的樂章真係要聽下

啱啱出今生不回家嗰陣都無感覺
呢幾個月10次聽9次喊

by被困絕情地方的人 準備等到往生

北韓

push